\documentclass[utf8,aspectratio=169, table]{beamer}
\usecolortheme{beaver}
%\usetheme{Antibes}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
%\usepackage{color, colortbl}
%\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[russian,english]{babel}
%\usepackage{mathtext}
%\usepackage[final]{graphics}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{bm}
\usepackage[]{algorithm2e}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{forloop}
\usepackage{subfig}
\usepackage{verbatim}
\setbeamertemplate{footline}[frame number]

\pgfplotsset{compat=1.16}

\usetikzlibrary{intersections, calc}

%\PassOptionsToPackage{showframe}{geometry}

%\setbeamertemplate{itemize items}[circle]
%\usefonttheme{serif}
\usetheme{default}
%%\useoutertheme{shadow}
%\title{
%Интеграция модели имплантируемого роторного насоса крови в модель кровообращения}
\author{Alexander Timofeev, MIPT}



\newcommand{\SkobK}[1]{\left( #1 \right)} % Круглые скобки
\newcommand{\SkobF}[1]{\left\{#1 \right\}} % Фигурные скобки
\newcommand{\SkobU}[1]{\left[ #1 \right]} % Угловые скобки
\newcommand{\op}[1]{\mathscr{#1}} % оператор
\newcommand{\spc}[1]{\mathbb{#1}} % пространство
\newcommand{\Norm}[1]{\|#1\|}     % норма




\usepackage{iflang}
\newcommand{\babel}[2]{\IfLanguageName{english}{#1}{#2}}

%\usepackage{xcolor}


%\renewcommand{\labelitemii}{$\star$}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0,255}

\definecolor{Heartfailure}{HTML}{D7191C}
\definecolor{Normal}{HTML}{ABDDA4}
\definecolor{6000}{HTML}{2B83BA}
\definecolor{8000}{HTML}{2B83BA}
\definecolor{10000}{HTML}{2B83BA}
\definecolor{12000}{HTML}{2B83BA}
\definecolor{14000}{HTML}{2B83BA}
\definecolor{16000}{HTML}{2B83BA}
\begin{document}

\title{Blood flow numerical modeling: left ventricular assist device study}
%\institute{MIPT}
\titlegraphic{\includegraphics[width=2cm]{miptLOGO.png}}
\frame{\titlepage}
%\logo{\includegraphics[height=1.5cm]{miptLOGO.png}}



\begin{comment}
\begin{frame}
\Large
\begin{center}

{\bf Numerical modeling of blood flow: left ventricular assist device case}\\
%    {\bf Моделирование сердечно-сосудистой системы
%пациента с имплантированным аппаратом
%    вспомогательного кровообращения}
\end{center}
\bigskip
\normalsize
%\begin{left}
\hfill Alexander Timofeev\\

\hfill \includegraphics[height=3.5cm]{miptLOGO.png}



%\end{left}
%Alexander Timofeev$^1$, Yuri Vassilevski$^{2, 3, 4}$, Sergey Simakov$^{3, 4}$\\
%\bigskip
%$^1$ Lomonosov Moscow State University\\
%$^2$ Marchuk Institute of Numerical Mathematics RAS\\
%$^3$ Sechenov University\\
%$^4$ Moscow Institute of Physics and Technology\\
\end{frame}
\end{comment}




%\begin{comment}
\begin{frame}
\frametitle{\babel{Introductory facts}{Введение}}
\babel{Heart failure: the heart is unable to pump sufficiently to provide the body with enough blood flow.}
{Сердечная недостаточность: сердце не снабжает организм кровью в достаточной степени.}


\begin{columns}[T] % align columns
\begin{column}{.6\textwidth}
\begin{itemize}
\item \babel{Russia: 8M cases, incl. 2.4M acute cases}{8 миллионов случаев сердечной недостаточности в России}
\item \babel{USA: > 1M hospitalizations/year , 450 000 deaths/year}
{Более 1 млн. госпитализаций из-за острой сердечной недостаточности в США ежегодно}
\item \babel{Cardiac transplantations (gold-standard therapy in an acute heart failure), per year}
{Пересадка донорского сердца --- золотой стандарт лечения острой формы}:\\
	2000 \babel{in USA}{за год в США}\\
	100 \babel{in Russia}{за год в России}
\item \babel{Ventricular Assist Device implantations, per year}{Число имплантаций насосов кровообращения в год}:\\
	> 2500 \babel{in USA}{в США}\\
	< 20 \babel{in Russia}{в России}
\end{itemize}

\end{column}%
%\hfill%
\begin{column}{.4\textwidth}

    \babel{
    \includegraphics[height=5cm]{heartNpump_en.png}}
    {\includegraphics[height=5cm]{heartNpump_ru.png}}


\end{column}%
\end{columns}

\end{frame}
%\end{comment}






\begin{comment}
\begin{frame}
\frametitle{\babel{Sputnik Ventricular Assist Devices}{Насосы крови Спутник}}
\begin{itemize}
\item \babel{Made in Russia}{Разработаны в России}
\item \babel{3 devices: Sputnik 1, Sputnik 2, Pediatric Sputnik}{3 насоса: Спутник 1, Спутник 2, педиатрический насос Спутник-Д}

\end{itemize}
\center
    %\includegraphics[height=4cm]{tel1.png}
    \babel{\includegraphics[height=2cm]{Sputnik1eng.jpg}}
    {\includegraphics[height=4cm]{tel22.png}}

\tiny
\bigskip
\bigskip
Структурно-параметрическая идентификация
имплантируемых роторных насосов крови в
аппаратах вспомогательного кровообращения,
Петухов Д. С.
\end{frame}
\end{comment}





\begin{frame}
\frametitle{\babel{How does LVAD alter hemodynamics}{Влияние насоса на гемодинамику}}



\begin{columns}[T] % align columns
\begin{column}{.6\textwidth}

\babel{Constant speed LVAD determines:}
{Работа насоса крови определяет:}
\begin{itemize}
\uncover<1->{\item \babel{Cardiac output recovery (44 ml $\rightarrow$ 80 ml)}
{Cуммарный ударный объем через восходящую аорту (44 мл $\rightarrow$ 80 мл)}}
\uncover<2->{\item \babel{Aortic valve is closed if pump speed is high}{Открытие аортального клапана (высокая скорость $\Rightarrow$ клапан постоянно закрыт)}}
\uncover<3->{\item \babel{Blood flow pulsation}{Степень пульсации потока}}
\end{itemize}

\uncover<4->{\babel{Constant speed LVAD does not determine:}{}}
\begin{itemize}
\uncover<5->{\item \babel{Theoretical blood distribution over circulatory system}{Распределение крови по сети сосудов?}}
\end{itemize}
\end{column}%
%\hfill%
\begin{column}{.4\textwidth}

    \babel{
    \includegraphics[height=5cm]{heartNpump_en.png}}
    {\includegraphics[height=5cm]{heartNpump_ru.png}}


\end{column}%
\end{columns}

\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{Влияние насоса на гемодинамику: степень пульсации потока}

%Поток крови в общей сонной и средней мозговой артериях

%\center
%    \includegraphics[height=5cm]{C1.jpg}

%\tiny Castagna, Francesco, et al. "The unique blood pressures and pulsatility of LVAD patients: current challenges and future opportunities." Current hypertension reports 19.10 (2017): 85.

%\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{\babel{Mathematical model of the system}{Модель кровеносной системы}}
\babel
{\begin{itemize}
%\uncover<1->{\item \only<1>{Why?} \uncover<2->{To find vessel's area $S$, flow speed $u$, pressure $p$...}}
%\uncover<3->{\item \only<3>{How?} \uncover<4->{1D hemodynamic model for vessels}}
%\uncover<5->{\item \only<5>{What else is needed?} \uncover<6->{0D junction points models for boundary conditions}}
\uncover<1->{\item To find vascular cross-section area $S$, flow speed $u$, pressure $p$}
\uncover<2->{\item 1D hemodynamic model for vessels}
\uncover<3->{\item 0D junction points models for boundary conditions}
%\uncover<5->{\item 0D junction points models for boundary conditions}
\end{itemize}}
{\begin{itemize}
\item 1D модель гемодинамики на отрезках сосудов
\item 0D модели для вычисления граничных условий
в узлах (сердце + насос, бифуркации сосудов, терминальные узлы)
\end{itemize}}
\center
    \babel{
    \only<1>{
    \phantom{
    \includegraphics[height=3.5cm]{diagENGnopump.pdf}
    \includegraphics[height=3cm]{heartNpump_en.png}
    }
    }
    \only<2-3>{
    \includegraphics[height=3.5cm]{diagENGnoNodes.pdf}
    \includegraphics[height=3cm]{heartNpump_en.png}
    }
    \only<4>{
    \includegraphics[height=3.5cm]{diagENGnopump.pdf}
    \includegraphics[height=3cm]{heartNpump_en.png}
    }
    \only<5>{
    \includegraphics[height=3.5cm]{diagENGpump.pdf}
    \includegraphics[height=3cm]{heartNpump_en.png}
    }
    }
    {\includegraphics[height=3.5cm]{diagram.pdf}
    \includegraphics[height=3.5cm]{heartNpump_ru.png}
    }

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{\babel{Vascular graph}{Сеть сосудов}}

%\begin{columns}[T] % align columns
%\begin{column}{.58\textwidth}

\begin{columns}[onlytextwidth,T]
  \column{\dimexpr\linewidth-40mm-5mm}


\begin{itemize}
\uncover<1->{\item \babel{ADAN56: the largest 56 systemic arteries}{Артерии большого круга (ADAN56)}}
\uncover<2->{\item \babel{Cerabral arteries \& circle of Willis}{Церебральные артерии}}
\uncover<3->{\item \babel{Coronary arteries}{Коронарные артерии}}
%{\tiny Boileau, Etienne, et al. "A benchmark study of numerical schemes for one‐dimensional arterial blood flow modelling." International journal for numerical methods in biomedical engineering 31.10 (2015): e02732.}

%\item {\bf Question:} Any difference between steady and pulsatile flows?
\end{itemize}

\vspace*{0.2cm}
    \hspace*{1cm}\uncover<3->{\includegraphics[height=5cm]{figs/cor_arts.pdf}}



\column{40mm}

\vspace*{-1cm}
  \hspace*{-1cm}\includegraphics[width=45mm]{figs/sys_arts.pdf}

\only<2>{
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
\node[draw, red, thick, rectangle, minimum width=2.6cm, minimum height = 2.3cm] (A) at (1.2,8){};
%\draw[red] ([yshift=-2pt]myth.south west)--([yshift=-2pt]myth.south east) to[bend right] ++(1,-1) node[red, anchor=west] {Comment};
%\draw[red] (A.south east) to[bend right] ++(1,-1) node[red, anchor=west] {Some text};
\end{tikzpicture}
}

\uncover<3->{
\begin{tikzpicture}[overlay, remember picture]
\node[draw, red, thick, circle,minimum size=1cm] (B) at (0.6,6){};
%\draw[red] ([yshift=-2pt]myth.south west)--([yshift=-2pt]myth.south east) to[bend right] ++(1,-1) node[red, anchor=west] {Comment};
%\draw[red] (A.south east) to[bend right] ++(1,-1) node[red, anchor=west] {Some text};
\end{tikzpicture}
}

\end{columns}



%\end{column}%
%\hfill%
%\begin{column}{.38\textwidth}

%\includegraphics[height=8cm,angle=90,origin=c]{figs/sys_arts.pdf}

%\begin{figure}%
    %\centering
%    \subfloat{{\includegraphics[height=9cm,angle=90]{figs/sys_arts.pdf} }}%
%    \qquad
%    \subfloat{{\includegraphics[height=3cm]{figs/cor_arts.pdf} }}%
%\end{figure}

%\end{column}%
%\end{columns}
\end{frame}






\begin{frame}
\frametitle{\babel{Healthy heart vs dilated cardiomyopathy: key features}{Настройка модели сердца}}
\babel{}{Характеристики здорового и
больного сердца при дилатационной
кардиомиопатии в терминальной стадии (DCM)}
\begin{table}[htb]
\begin{center}
\rowcolors[]{1}{blue!20}{blue!10}
\begin{tabular}{c c  c c c c } 
  & & \babel{Healthy}{Норма} & \babel{Healthy (model)}{Норма(модель)} & DCM & \babel{DCM (model)}{DCM(модель)} \\
  \hline
%\uncover<1->{\babel{Stroke volume}{Ударный объем, $V_{SV}$} & ml    & 80  & 44 & 79 & 48\\}
%\uncover<2->{\babel{Systolic pressure}{Систолическое давление} & mmHg & 120 & 83 & 124 & 81 \\
%\babel{Diastolic pressure}{Диастолическое давление} & mmHg & 80 & 55 & 76 &  47\\
%}
%\uncover<3->{\babel{End systolic LV volume}{Конечно-систолический объем} & ml         & 40 & 215 & 42 & 227\\
%\babel{End diastolic LV volume}{Конечно-диастолический объем}& ml		 & 120 & 259 & 121 & 275\\
%}
\babel{Stroke volume}{Ударный объем, $V_{SV}$} & ml               & 80  & 79  &  44  & 48 \pause \\
\babel{Systolic pressure}{Систолическое давление} & mmHg          & 120 & 124 &  83  & 81 \pause \\
\babel{Diastolic pressure}{Диастолическое давление} & mmHg        & 80  & 76  &  55  & 47 \pause \\
\babel{End systolic LV volume}{Конечно-систолический объем} & ml  & 40  & 42  &  215 & 227 \pause \\
\babel{End diastolic LV volume}{Конечно-диастолический объем}& ml & 120 & 121 &  259 & 275 \\

\end{tabular}
\end{center}
\end{table}


\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\babel{Healthy heart vs dilated cardiomyopathy: model parameters}{Настройка модели сердца}}
\babel{}{Различие в параметрах между моделями здорового и больного сердца}

\begin{table}[htb]
\begin{center}
\rowcolors[]{1}{blue!20}{blue!10}
\begin{tabular}{c c c c  }%{l!{\vrule}c c c c  } 

  & & \babel{Healthy (model)}{Норма(модель)} & \babel{DCM (model)}{DCM(модель)} \\ 
 \hline
%\uncover<1->{ \babel{LV ESPVR}{Левый желудочек: ESPVR} & mmHg/ml & 4 & 0.44 \\}
%\uncover<2->{ \babel{LV EDPVR}{Левый желудочек: EDPVR} & mmHg/ml & 0.09 & 0.04 \\
%  \babel{LV volume at zero pressure: $V_{0}$}{Левый желудочек: $V_{0}$} & ml & 5  & 20 \\
% \babel{Pulmonary venous pressure}{Давление в легочных венах}: $P_{pu}$ & mmHg & 13 & 10 \\ 
% \babel{LA ESPVR}{Левое предсердие: ESPVR} & mmHg/ml & 1.2 & 1.1 \\
% \babel{Viscoelasticity of the cardiac wall}{Параметр вязкоэластичности}: $R_k$ & s/ml & $1.5 \cdot 10^{-3} $ & $5 \cdot 10^{-4}$\\
%}

\babel{LV ESPVR}{Левый желудочек: ESPVR} & mmHg/ml & 4 & 0.44 \pause \\
 \babel{LV EDPVR}{Левый желудочек: EDPVR} & mmHg/ml & 0.09 & 0.04 \pause \\
  \babel{LV volume at zero pressure: $V_{0}$}{Левый желудочек: $V_{0}$} & ml & 5  & 20 \pause \\
 \babel{Pulmonary venous pressure}{Давление в легочных венах}: $P_{pu}$ & mmHg & 13 & 10 \pause \\ 
 \babel{LA ESPVR}{Левое предсердие: ESPVR} & mmHg/ml & 1.2 & 1.1 \pause \\
 \babel{Viscoelasticity of the cardiac wall}{Параметр вязкоэластичности}: $R_k$ & s/ml & $1.5 \cdot 10^{-3} $ & $5 \cdot 10^{-4}$\\
\end{tabular}

\end{center}

\end{table}
\end{frame}












\begin{frame}
\frametitle{\babel{LVAD speed determines important conditions}{Cкорость насоса ($rpm$) при важных состояниях модели}}
\centering
\includegraphics[height=4cm]{Speeds.pdf}





\begin{columns}[T] % align columns
\begin{column}{.5\textwidth}

Blood flow is restored:
\begin{itemize}
\item Total ejected volume is normal
\item Time-averaged values (velocity, pressure and flow) in all distal arteries are normal
\end{itemize}

\end{column}%
%\hfill%
\begin{column}{.5\textwidth}


\begin{table}[htb]
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{cccc}

	& Sputnik~2 & Sputnik~D & HeartMate~II \\
\hline
\babel{a}{Нет обратного тока через насос} & $5.75\cdot10^3$ & $8.5\cdot10^3$ & $7\cdot10^3$ \\
\babel{b}{Аортальный клапан постоянно закрыт} & $7\cdot10^3$ & $12\cdot10^3$ & $8\cdot10^3$ \\
\babel{c}{Суммарный ударный объем восстановлен} & $8.5\cdot10^3$ & $15\cdot10^3$ & $10^4$ \\       
\babel{d}{Митральный клапан постоянно открыт}  & $11.5\cdot10^3$ & --- & $13.5\cdot10^3$ \\ 
\end{tabular}
}
\end{table}

\end{column}%
\end{columns}

\end{frame}




\begin{frame}
\frametitle{Future work}


\begin{columns}[T] % align columns
\begin{column}{.5\textwidth}

\begin{itemize}
\item Experimental validation
\item LVAD control algorithm
\end{itemize}

\end{column}%
%\hfill%
\begin{column}{.5\textwidth}

\includegraphics[height=4cm]{testBench.jpg}

{\tiny
Pugovkin, Alexander A., et al. "Advances in hemodynamic analysis in cardiovascular diseases investigation of energetic characteristics of adult and pediatric Sputnik left ventricular assist devices during mock circulation support." Cardiology research and practice 2019 (2019).
}
\end{column}%
\end{columns}

\end{frame}





\begin{comment}
\begin{frame}
\frametitle{\babel{Conclusion}{Распределение крови по сосудам}}
\begin{itemize}
\item Для каждого сосуда усредненный поток через его середину прямо пропорционален усредненному потоку на конце восходящей аорты.\\Отношение данных потоков не зависит от скорости насоса и характера течения.
\item Стенозы (уменьшение диаметра просвета на $90\%$) существенно меняют распределение крови:
\begin{enumerate}
\item Лев. бедренная артерия (падение в 2.7 раз)
\item Перед. нисходящая кор. артерия (падение в 11 раз)
\item Общие сонные артерии (падение в 3.3 раза)
\item Позвоночные артерии (увелич. в 6.5 раз)
\item Наруж. сон. артерия, задн. мозг. (без изменений)
\item Передняя и средняя мозг. артерии (падение в 1.4 раза)
\end{enumerate}
\end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}
%\frametitle{\babel{Conclusion}{Заключение}}
%\begin{itemize}
%\item Распределение крови относительно ударного объема не зависит от скорости насоса и характера течения.
%\item Стенозы существенно меняют распределение крови.
%\item Средние значения скорости, давления и потока в каждом из сосудов восстанавливаются при одной и той же скорости насоса.
%\end{itemize}


\end{frame}
\end{comment}
\begin{frame}

\center{\bf \Large Questions}

\end{frame}






%\begin{frame}
%\frametitle{Статьи}
%\begin{itemize}
%\item Simakov, S.S., Timofeev, A.E., Gamilov, T.M., Kopylov, P.Y., Telyshev, D.V. and Vassilevski, Y.V., 2020. Analysis of the impact of left ventricular assist devices on the systemic circulation. Russian Journal of Numerical Analysis and Mathematical Modelling, 35(5), pp.295-314.
%\item Simakov, S., Timofeev, A., Gamilov, T., Kopylov, P., Telyshev, D. and Vassilevski, Y., 2020. Analysis of operating modes for left ventricle assist devices via integrated models of blood circulation. Mathematics, 8(8), p.1331.
%\end{itemize}
%\end{frame}


%\begin{frame}
%\frametitle{}
%\center
%    {\Large \babel{Thank you for your attention!}{Спасибо за внимание!}}
%\end{frame}


\begin{frame}
\center{\bf \Large Extra}
\end{frame}




\begin{frame}
\frametitle{\babel{1D hemodynamics}{Одномерная гемодинамика}}
\babel{1D flow in a separate vessel is viscous
incompressible fluid flow in elastic tube.}
{Модель течения идеальной жидкости в эластичной трубке}
\begin{itemize}
\item \babel{Mass and momentum balance equations}{Законы сохранения массы и импульса}
\begin{align}
\partial S_k / \partial t + \partial \! \left( S_k u_k \right) / \partial x = 0,\\
\partial u_k / \partial t + \partial \! \left( u_k^2 / 2 + p_k / \rho \right) / \partial x = -8\pi\mu \frac{u}{\rho A}, 
\end{align}

\babel{$t$ -- time, $x$ --
coordinate along the vessel, $S$ -- cross-section area of the vessel,
$u$ and $p$ -- the averaged over the cross-section linear velocity and blood pressure, $\rho$ -- blood density}
{$t$ -- время, $x$ -- расстояние вдоль сосуда, $S(x,t)$ -- площадь сечения сосуда, $u(x,t)$ и $p(x,t)$ -- осредненные по
сечению скорость и давление крови, $\rho$ -- плотность крови.}

\end{itemize}


\end{frame}




\begin{frame}
\frametitle{\babel{1D hemodynamics}{Одномерная гемодинамика}}
\babel{1D flow in a vessel is viscous
incompressible fluid flow in elastic tube.}
{Модель течения идеальной жидкости в эластичной трубке}
\begin{itemize}


\item \babel{Elastic properties of vessel}{Эластические свойства стенки сосуда (уравнение состояния)}
\begin{equation}
p_k \!\left( S_k \right) - p_{*k} = \rho c_{k}^2 
\begin{cases}
\exp{ \left( S_k / S_k^0 -1 \right) } - 1,   & S_k > S_k^0    \\
\ln{ \left( S_k / S_k^0 \right) },          & S_k \leqslant S_k^0
\end{cases}
\end{equation}
\babel{$t$ -- time, $x$ --
coordinate along the vessel, $S$ -- cross-section area of the vessel,
$u$ and $p$ -- the averaged over the cross-section linear velocity and blood pressure, $\rho$ -- blood density}
{$S(x,t)$ -- площадь сечения сосуда, $u(x,t)$ и $p(x,t)$ -- осредненные по
сечению скорость и давление крови, $\rho$ -- плотность крови,
$p_{*k}$ -- внешнее давление в окружающих тканях, $c_k$ -- скорость распространения малых
возмущений в материале стенки сосуда при $S_k = S_{k0}$.

\item 
Модель ауторегуляции ($\overline p_i$ -- усредненное по $x$ и $t$ по $i$-му периоду давление)
\begin{equation}
c_{k,3} = c_{k,2} \sqrt{\frac{\overline p_2}{\overline p_1}}
\end{equation}
{\tiny Gamilov, Timur, and Sergey Simakov. Blood Flow Under Mechanical Stimulations //International Symposium on Computer Science in Sport. Springer, Cham, 2019.}
}
\end{itemize}


\end{frame}







\begin{frame}
\frametitle{\babel{1D hemodynamics}{Одномерная гемодинамика}}

\begin{itemize}
\item \babel{Initial conditions}{Начальные условия, поток $Q_0 = 0$}
\begin{align}
 S_k(0,x)= S_k^0,\\
 u_k(0,x) = Q_0/S_k^0 = 0
\end{align}

\item

\babel{Explicit two-step hybrid scheme (2nd order in space, 1st order in time)}
{Численное решение: явная двухшаговая схема 2-го порядка по пространству и 1-го порядка по времени}

{\tiny Магомедов К.М., Холодов А.С. Сеточно-характеристические численные
методы. — Москва: Наука, 1988.}

\babel{}{
\item Дискретизация условий совместности вдоль характеристики, покидающей отрезок, со 2-м порядком по пространству и 1-м порядком по времени
\begin{equation}
u(t, x_0) = \alpha(t, x_0) S(t, x_0) + \beta(t, x_0)
\end{equation}
{\tiny Гамилов Тимур,
Математическое моделирование кровотока при механических воздействиях на сосуды, 2017}
}
\end{itemize}

\end{frame}





\begin{frame}
\frametitle{\babel{0D model of bifurcation: how to find $(S_1, u_1), (S_2, u_2)$}{0D модель бифуркации сосудов}}

 \begin{itemize}
\item \babel{Mass conservation}{Закон сохранения массы}

\begin{equation}
\sum_{k = k_1, k_2, \dots, k_M} \varepsilon_k S_k \left(t, \tilde x_k\right) u_k \left(t, \tilde x_k\right) = 0
\end{equation}

\item \babel{Bernoulli integral conservation}{Закон Бернулли для каждой
из пар сосудов $(i,j)$}

\begin{equation}
p_i \left( S_i \left( t, \tilde x_i\right) \right) + \frac{\rho u_i^2 \left( t, \tilde x_i \right)}{2} = p_j \left(  S_{j} \left( t, \tilde x_j\right) \right) + \frac{\rho u_j^2 \left( t, \tilde x_j \right)}{2},
\end{equation}

\item \babel{Discretized compatibility conditions along characteristics of
hyperbolic equations}{Условие совместности для каждого из сосудов}

\begin{equation}
u_k(t, \tilde x_k) = \alpha_k(t, \tilde x_k) S_k(t, \tilde x_k) + \beta_k(t, \tilde x_k)
\end{equation}

%\item Граничные условия $(S_1, u_1), (S_2, u_2)$.
\end{itemize}
\end{frame}






\begin{frame}
\frametitle{\babel{3-element Windkessel node}{Модель Windkessel в терминальном узле}}

\begin{itemize}
\item \babel{Discretized compatibility conditions along characteristics of
hyperbolic equations}{Условие совместности}

\begin{equation}
u(t, x_0) = \alpha(t, x_0) S(t, x_0) + \beta(t, x_0)
\end{equation}

\item \babel{3-element Windkessel model}{3-х элементная модель Windkessel}



\begin{columns}[T] % align columns
\begin{column}{.48\textwidth}

\begin{equation}
\begin{split}
\frac{dq}{dt} = \frac{1}{R_1} (\frac{dp}{dt} - \frac{dp_{WK}}{dt})\\
\frac{dp_{WK}}{dt} = \frac{q}{C}(1 + \frac{R_1}{R_2}) - \frac{p - p_{\infty}}{R_2 C}
\end{split}
\end{equation}

\end{column}%
\hfill%
\begin{column}{.48\textwidth}

\includegraphics[height=3cm]{windkessel.png}

\end{column}%
\end{columns}
\babel{}{
$q = S(t, x_0) u(t, x_0)$ -- входящий поток, $p$ -- давление на конце сосуда в терминальном узле, $p_{\infty}$ -- центральное венозное давление.


%\begin{gather}
% \dot{q} = \frac{1}{R_1} (\dot{p} - {\dot{p}_{WK}) \\
% {\dot{p}_{WK} = \frac{q}{C} (1 + \frac{R_1}{R_2}) - \frac{p-p_{\infty}}{R_2 C}
%\end{gather}
\item Для коронарных сосудов: только $R_1$, и в систолу рост $R_1$ в 3 раза.
}
\end{itemize}


{\tiny Characteristic outflow boundary
conditions for simulations of one-dimensional
hemodymanics,
Bo-Wen Lin} 

\end{frame}









\begin{frame}
\frametitle{\babel{0D heart model}{0D модель сердца}}
\small
\begin{itemize}
\item \babel{The dynamics of the volume of a heart chamber}{Модель камеры сердца}
\begin{equation}
\begin{split}
I_{k}\frac{d^2 V_{k}}{dt^2} + R_{k} P_{k} \frac{d V_{k}}{dt} + E_{k} \left( t \right) \SkobK{V_{k} - V_{k}^0} + P_{k}^0 = P_{k},  
k = lv, la, 
\end{split}
\end{equation}
\babel
{$k$ -- index of a chamber, $V^0$ -- reference volume of the chamber, $P^0$ -- reference pressure in the chamber, $I$ -- inertia parameter,  $R$ -- hydraulic resistance of the compartment.}
{
$k$ -- индекс камеры, $P_k$ -- давление, $V^0$ -- объем камеры при референсном давлении $P^0$, $I$ -- параметр инерции, $R_k P_k$ -- вязкоэластичность
}


\item \babel{Variable elastance}{Эластичность камеры}



\begin{columns}[T] % align columns
\begin{column}{.5\textwidth}

\begin{equation}
E\left( t \right) = E^d + (E^s - E^d) e\left( t \right), 0 \leqslant e(t) \leqslant 1,
\end{equation}
\noindent
\babel
 {$e\left( t \right)$ is a periodic function with a period equals to the duration of the heart cycle.
}
{
$e\left( t \right)$ -- периодическая функция активации с периодом равным длительности сердечного цикла,
$E^d$ -- конечно-диастолическое отношение давления к объему (EDPVR), $E^s$ -- конечно-систолическое отношение давления к объему (ESPVR).
}

\end{column}%
%\hfill%
\begin{column}{.5\textwidth}

 \includegraphics[height=4cm]{activ.png}

\end{column}%
\end{columns}

\end{itemize}


%\tiny
%\item For the left ventricle
%\begin{equation}
%e_{lv} \left( t \right) = \frac{1}{2}
%\begin{cases}
%\displaystyle 1 - \cos{\frac{t}{T_{s1}} \pi}, 0 \leqslant t \leqslant T_{s1}, \\
%\displaystyle 1 - \cos{\frac{t - T_{s2}}{T_{s1}} \pi}, T_{s1} < t < T_{s2}, \\
%0, T_{s2} \leqslant t \leqslant T.
%\end{cases}
%\end{equation}

%\item For the left atrium
%\begin{equation}
%e_{la} \left( t \right) = \frac{1}{2}
%\begin{cases}
%\displaystyle 0, 0 \leqslant t \leqslant T_{pb}, \\
%\displaystyle 1 - \cos{\frac{t - T_{pb}}{T_{pw}} 2\pi}, T_{pb} < t < T_{pb} + T_{pw}, \\
%0, T_{pb} + T_{pw} \leqslant t \leqslant T.
%\end{cases}
%\end{equation}

   

\end{frame}






\begin{frame}
\frametitle{\babel{0D heart model}{0D модель сердца}}
\begin{itemize}
\item \babel{The flow rate through the chamber is described by the mass conservation condition
}{Закон сохранения массы для камер левого сердца}
\begin{equation}
\begin{split}
\frac{d V_{lv}}{dt} &= Q_{mi} - Q_{av},  \\
\frac{d V_{la}}{dt} &= Q_{pv} - Q_{mi}.
\end{split}
\end{equation}
\item \babel{Chamber-chamber or chamber-vessel connection}
{Потоки из легочных вен в предсердие ($Q_{pv}$), через митральный ($Q_{mi}$) и аортальный ($Q_{av}$) клапаны}
\begin{equation}
\begin{split}
L(g) \frac{dQ}{dt}  + \alpha(g) Q + \beta(g) Q |Q| = \Delta P\\
\end{split}
\end{equation}
\small
\babel
{$g(\theta) = \left \{ \theta^{min} \leqslant \theta \leqslant \theta^{max}, 0 \leqslant g(\theta) \leqslant 1 \right\}$ is a smooth monotonic valve function of the valve opening angle $\theta$. For the closed valve $g(\theta^{min}) = 0$, for the fully opened valve $g(\theta^{max}) = 1$.
}
{
$g(\theta) = \left \{ \theta^{min} \leqslant \theta \leqslant \theta^{max}, 0 \leqslant g(\theta) \leqslant 1 \right\}$ -- гладкая монотонная функция открытия клапана на угол $\theta$. Для закрытого клапана $g(\theta^{min}) = 0$, для полностью раскрытого клапана $g(\theta^{max}) = 1$.
}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{\babel{0D heart model}{0D модель сердца}}
\begin{itemize}
\item \babel{Valve function}{Функция открытия клапана}
\begin{equation}
\begin{split}
g_{av} \SkobK{\theta_{av}} &= \frac{\SkobK{1 - \cos{\theta_{av}}}^2}{\SkobK{1 - \cos{\theta^{max}_{av}}}^2}, \theta^{min}_{av} \leqslant \theta_{av} \leqslant \theta^{max}_{av}, \\
g_{mi}\SkobK{\theta_{mi}} &= \frac{\SkobK{1 - \cos{\theta_{mi}}}^2}{\SkobK{1 - \cos{\theta^{max}_{mi}}}^2}, \theta^{min}_{mi} \leqslant \theta_{mi} \leqslant \theta^{max}_{mi}, \\
g\SkobK{\theta} &=
\begin{cases}
0, \theta < \theta^{min}, \\
1, \theta > \theta^{max}.
\end{cases}
\end{split}
\end{equation}
\item \babel{Newton's second law of the valve movement}{Второй закон Ньютона для движения клапанов
(сила трения, сила давления, сила сопротивления клапанов при максимальных углах)}
\begin{equation}
\begin{split}
\frac{d^2 \theta_{av}}{dt^2} &= - K_{av}^{f} \frac{d \theta_{av}}{dt} + \SkobK{P_{lv} - P_{sas}} K_{av}^{p} \cos{\theta_{av}} - F_{av}^r(\theta_{av}), \\
\frac{d^2 \theta_{mi}}{dt^2} &= - K_{mi}^{f} \frac{d \theta_{mi}}{dt} + \SkobK{P_{la} - P_{lv}} K_{mi}^{p} \cos{\theta_{mi}} - F_{mi}^r(\theta_{mi}).
\end{split}
\end{equation}
\end{itemize}

\end{frame}












\begin{frame}
\frametitle{\babel{0D heart model}{0D модель сердца}}
\begin{itemize}
\item \babel{To couple the heart model with a 1D hemodynamics in the ascending aorta, we need to consider
the following}
{Модель сердца определяет граничные условия $(S_{sys}, u_{sys})$ в начале отрезка аорты}
\begin{equation}
\begin{split}
Q_{av} = S_{sys} u_{sys},\\
u_{sys} = \alpha S_{sys} + \beta,\\
P_{av} = p(S_{sys})
\end{split}
\end{equation}

\item \babel{In general, this leads us to the system of ordinary differential and algebraic equations}{Итоговая система уравнений для модели сердца}
\begin{equation}
\begin{cases}
\dot{y}_1 = g(y_1, y_2, t),   \\
f_i(y_1, y_2, t) = 0, ~~i = 1,\cdots, 4  ,\\
\end{cases}
\end{equation}
{\small
$y_1 = (V_{lv}(t), \dot{V}_{lv}(t), V_{la}(t), \dot{V}_{la}(t), \theta_{av}(t), \dot{\theta}_{av}(t),
             \theta_{mi}(t), \dot{\theta}_{mi}(t), Q_{av}, Q_{mi}, Q_{pu} ),$
  $   y_2 = (S_{sys}(t), u_{sys}(t), P_{lv}(t), P_{av}(t), P_{la}(t))$.
}
\item \babel{We use implicit Euler method to discretize it and then solve it with Newton's method.}
{Дискретизация неявным методом Эйлера и решение методом Ньютона.}
\end{itemize}
\end{frame}





\begin{frame}
\frametitle{\babel{0D pump model}{0D модель насоса}}
\babel{}{
Для модели сердца с насосом левого желудочка, определяющей граничные условия $(S_{sys}, u_{sys}), (S_1, u_1), (S_2, u_2)$,
необходима
 модель насоса
}
\begin{equation}\label{pumpEqUsed}
P_{ao} - P_{lv} = a Q_p^2 + b Q_p \omega + c \omega^2 + d \frac{dQ_p}{dt} +
\begin{cases}
0,   & Q_p > e \omega    \\
R_{rec} {\left( Q_p - e \omega \right) }^2,          & Q_p \leqslant e \omega
\end{cases}
- H_{per},
\end{equation}

\babel{
$Q_p$ -- pump flow, $P_{ao}$ -- aortic pressure in the connection node, $\omega$ -- impeller speed\\
}
{
$Q_p$ -- поток через насос, $P_{ao}$ -- аортальное давление в точке присоедения трубки насоса,
$\omega$ -- скорость вращения,
$H_{per}$ -- модель периферийных трубок насоса
}

\begin{equation} \label{periph}
H_{per} = -L_{per} \frac{dQ}{dt} +  
\begin{cases}
-R_{per}Q_p^2,   & Q_p \leqslant 0    \\
R_{per}Q_p^2,          & Q_p > 0
\end{cases}
\end{equation}

\bigskip
%\begin{itemize}
%\item Setting
%\begin{equation}
%\dot{Q}_p = 0, Q_p(0) = C
%\end{equation}
%also works
%\end{itemize}
{\tiny
Boës, Stefan, et al. "Hydraulic characterization of implantable rotary blood pumps." IEEE Transactions on Biomedical Engineering 66.6 (2018): 1618-1627.}

\bigskip
\babel{But it's not enough...}{А также...}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{\babel{Equations additional to 0d pump model}{Дополнительные уравнения для модели сердце+насос}}

\begin{itemize}
\item 
\babel{Need to change mass balance for the left ventricle and add more equations in order to combine 0d pump model with the heart model}
{Новый закон сохранения массы для левого желудочка}
\begin{equation}
\dot{V}_{lv} = Q_{mi} - Q_{av} \textcolor{red}{ - Q_p}
\end{equation}

\item \babel{Mass balance in the connection node}{Закон сохранения массы в точке подсоединения насоса к аорте}
\begin{equation}
S_1 u_1 + S_2 u_2 = Q_p
\end{equation}

\item \babel{Discretized compatibility conditions for two segments of aorta}{Условия совместности в точке подсоединения насоса к аорте}
\begin{equation}
u_1 = \alpha_1 S_1 + \beta_1, ~~ u_2 = \alpha_2 S_2 + \beta_2
\end{equation}

\item \babel{Bernoulli integral conservation}
{Закон Бернулли для потоков через насос и оба отрезка аорты}

\begin{equation}
p_1 \left( S_1 \right) + \frac{\rho u_1^2}{2} = p_2 \left( S_2 \right) + \frac{\rho u_2^2}{2} 
\end{equation}

\begin{equation}
p_1 \left( S_1 \right) + \frac{\rho u_1^2}{2} = P_{ao} + \frac{\rho (Q_p/S_p)^2}{2}
\end{equation}



\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
\frametitle{\babel{Average pressure and flow over LVAD speed}{Средние значения скорости, давления, потока восстанавливаются при одной и той же скорости}}

\vspace{-30.5pt}
\hspace*{-30pt}\begin{figure}[htp]%
\captionsetup[subfloat]{farskip=-2pt,captionskip=0pt}
    \centering
    \subfloat{{\includegraphics[height=5cm,angle=-90]{figs/flow13.eps}}}%
    \subfloat{{\includegraphics[height=5cm,angle=-90]{figs/flow14.eps}}}%
    \subfloat{{\includegraphics[height=5cm,angle=-90]{figs/flow47.eps}}}%

    \subfloat{{\includegraphics[height=5cm,angle=-90]{figs/pressure13.eps}}}%
    \subfloat{{\includegraphics[height=5cm,angle=-90]{figs/pressure14.eps}}}%
    \subfloat{{\includegraphics[height=5cm,angle=-90]{figs/pressure47.eps}}}%
\end{figure}

\end{frame}






\end{document}
